# Translation file for the GetGNULinux.org website.
# Copyright (C) 2006-2008 GNU/Linux Matters
# This file is distributed under the same license as the getgnulinux package.
# GLM Websites Edition Team <websites@gnulinuxmatters.org>, 2008.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: getgnulinux 0.0.1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: https://bugs.launchpad.net/getgnulinux\n"
"POT-Creation-Date: 2011-09-16 23:52+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2011-06-19 21:31+0100\n"
"Last-Translator: Serrano Pereira <serrano.pereira@gmail.com>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. #-#-#-#-#  _webpages.po (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#
#. i18n: Try to be as concise and short as possible. This appears in the top header menu and must be easily readable.
#: pages/index.phtml:15 trimmed_files/pages/index.phtml:15
#, fuzzy
msgid "What is Linux?"
msgstr ""
"#-#-#-#-#  homepage.po (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#\n"
"什么是Linux？\n"
"#-#-#-#-#  _webpages.po (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#\n"
"什么是Linux?"

#: pages/index.phtml:18 trimmed_files/pages/index.phtml:18
msgid "GNU/Linux applications"
msgstr "GNU/Linux应用程序"

#: pages/index.phtml:21 trimmed_files/pages/index.phtml:21
msgid "Switch to Linux!"
msgstr "转向Linux！"

#. i18n: This is the very first sentence every visitor is going to read. Please pay great attention to making it sound great, we only have one try! =)
#: pages/index.phtml:25 trimmed_files/pages/index.phtml:25
msgid ""
"GNU/Linux, or simply <em>Linux</em>, is an alternative to Microsoft Windows. "
"It is easy to use and gives more freedom to users. Anyone can install it: "
"Linux is free as in freedom, and often available free of charge."
msgstr ""
"GNU/Linux，或者简称<em>Linux</em>，是Microsoft Windows的一个替代品。它简单易"
"用而且给予用户更多的自由。任何人都可以安装：Linux是自由的通常亦是免费的。"

#: pages/index.phtml:36 trimmed_files/pages/index.phtml:36
msgid "Learn more about the free operating system"
msgstr "了解自由操作系统的更多方面"

#: pages/index.phtml:43 trimmed_files/pages/index.phtml:43
msgid "Why we should avoid using Microsoft Windows"
msgstr "为什么我们应该避免使用Microsoft Windows"

#: pages/index.phtml:50 trimmed_files/pages/index.phtml:50
msgid "Where to download and how to step into Linux"
msgstr "从哪里下载又如何迈向Linux？"

#: _pre.phtml:17
msgid "Copyright notice for this website."
msgstr "本站版权注意"

#: _pre.phtml:31
msgid ""
"linux, gnu/linux, free software, software freedom, open-source, windows "
"alternative, get linux, switch to linux"
msgstr ""
"Linux， GNU/Linux，自由软件，软件自由，开源，Windows替代品，获取Linux，转向"
"Linux"

#. i18n: This is the accessiblity link that allows text-based visitors to go directly to the content of the page, without having to read/listen through the header.
#: _pre.phtml:53
msgid "skip to content"
msgstr "跳至目录"

#. i18n: This is the title of the graphic on the homepage. It should read exactly what the main graphic says.
#: _pre.phtml:75
msgid "Get GNU/Linux"
msgstr "获取GNU/Linux"

#: _pre.phtml:79
msgid "home page"
msgstr "主页"

#. i18n: This is the title of the blue graphic on every page, except the homepage. It should be the name of the translated web domain, with capitals for readability: ex: PasseraLinux.fr, ObtengaLinux.org, etc.
#: _pre.phtml:82
msgid "GetGNULinux.org"
msgstr "GetGNULinux.org"

#. i18n: If there is no link buttons page translated into your language yet, please leave the link URL as such.
#: _post.phtml:38
msgid "http://www.gnulinuxmatters.org/participate/link_buttons/"
msgstr "http://www.gnulinuxmatters.org/help/link_buttons/"

#. i18n: Title of link pointing to link buttons page
#: _post.phtml:41
msgid "Help spread the word: link to us!"
msgstr "帮助宣传：链接我们！"

#. i18n: Image 'alt' text. Should be exactly what is displayed on button.
#: _post.phtml:45
msgid "link to us"
msgstr "链接我们"

#. i18n: Please use localized landing page for Firefox, if it exists for your language.
#: _post.phtml:51
msgid "http://www.getfirefox.com/"
msgstr "http://www.getfirefox.com/"

#. i18n: Title of link pointing to Firefox homepage
#: _post.phtml:54
msgid "Get Firefox - a free web browser that changes the web"
msgstr "获取Firefox — 一款免费的让网页改头换面的浏览器"

#. i18n: Image 'alt' text. Should be exactly what is displayed on button.
#: _post.phtml:58
msgid "get Firefox"
msgstr "获取Firefox"

#. i18n: If gnulinuxmatters.org is not translated to your language, please leave the link URL as such.
#: _post.phtml:66
msgid ""
"A project of the <a href=\"http://www.gnulinuxmatters.org/\">GNU/Linux "
"Matters</a> non-profit"
msgstr ""
"非盈利组织<a href=\"http://www.gnulinuxmatters.org/\">GNU/Linux Matters</a> "
"的一个项目"

#. i18n: Title of link pointing to legal terms page
#: _post.phtml:69
msgid "terms of use of GNU/Linux Matters websites"
msgstr "GNU/Linux Matters网站使用条款"

#. i18n: A very short term to designate legal information, terms of use etc.
#: _post.phtml:71
msgid "legal"
msgstr "合法"

#: helpers/DisplayTranslationBar.php:57
msgid "Alternate languages"
msgstr "其他语种"

#: helpers/DisplayAlternateLanguages.php:74
#, php-format
msgid "Get this page in the %s language!"
msgstr "查看该页的%s版！"

#: linux.phtml:22
msgid "What is GNU/Linux?"
msgstr "什么是GNU/Linux？"

#: linux.phtml:24
msgid ""
"When you hear the word Linux, you may think of programmers with a beard "
"typing obscure code on a black screen. Good news! things have changed."
msgstr ""
"当你听到Linux这个词儿，出现在你脑海里的可能是一个不修边幅的程序员正对着漆黑的"
"显示屏敲入让人费解的代码。好消息！情况已经变了。"

#: linux.phtml:27
msgid "The picture"
msgstr "小图景"

#. i18n: image alt description
#: linux.phtml:32
msgid "a view of a Fedora Linux desktop"
msgstr "Fedora Linux桌面一览"

#: linux.phtml:33
msgid ""
"Linux is an <em>operating system</em>, a large piece of software that "
"manages a computer. It is similar to Microsoft Windows, but it is entirely "
"free. The accurate name is <em>GNU/Linux</em> but \"Linux\" is used more "
"often."
msgstr ""
"Linux是一个<em>操作系统</em>，管理计算机的一个大块头软件。 它与Microsoft "
"Windows类似，但完全免费。 准确的名称是<em>GNU/Linux</em>，然而\"Linux\"更常用"
"一些。"

#: linux.phtml:37
msgid ""
"Linux is not one company's product, but a number of companies and groups of "
"people  contribute to it. In fact, the <em>GNU/Linux system</em> is a core "
"component, which is branched off into many different products. They are "
"called <strong>distributions</strong>."
msgstr ""
"Linux不是一个单方产品，而是多方多人协作的结果。其实<em>GNU/Linux</em>是核心构"
"件，它分支之后形成诸多不同的产品，称为<strong>发行版</strong>。"

#: linux.phtml:40
msgid ""
"Distributions change the appearance and function of Linux completely. They "
"range from large, fully supported complete systems (endorsed by companies) "
"to lightweight ones that fit on a USB memory stick or run on old computers "
"(often developed by volunteers)."
msgstr ""
"发行版彻底改变了Linux的外观和功能。从得到全力支持的完整的大型系统（由公司支"
"撑）到可以嵌入USB中或者运行在陈旧的计算机之上的轻型系统（常由自愿者开发），不"
"一而足。"

#. i18n: use an official localised Ubuntu homepage if possible
#: linux.phtml:43
msgid ""
"A prominent, complete and friendly distribution to step into GNU/Linux is <a "
"href=\"http://www.ubuntu.com\">Ubuntu</a>."
msgstr ""
"可供步入GNU/Linux的一个优秀，完整且友善的发行版为<a href=\"http://www.ubuntu."
"com\">Ubuntu</a>。"

#: linux.phtml:45
msgid "Using Linux"
msgstr "使用GNU/Linux"

#. i18n: image alt description
#: linux.phtml:48
msgid "a view of a Ubuntu Linux desktop"
msgstr "Ubuntu Linux桌面一览"

#: linux.phtml:49
msgid ""
"GNU/Linux is no harder to use than Windows, and has many more capabilities. "
"It just takes a dozen minutes to get familiar with a distribution like <a "
"href=\"http://www.ubuntu.com/\" title=\"Ubuntu, the easiest and friendliest "
"GNU/Linux distribution around\">Ubuntu</a> or <a href=\"http://fedoraproject."
"org/\" title=\"Fedora, a friendly and more advanced GNU/Linux distribution"
"\">Fedora</a>, which come in with many programs installed."
msgstr ""
"GNU/Linux的使用并不难于Windows，且功能更多样化。熟悉<a href=\"http://www."
"ubuntu.com/\" title=\"Ubuntu, the easiest and friendliest GNU/Linux "
"distribution around\">Ubuntu</a> 或<a href=\"http://fedoraproject.org/\" "
"title=\"Fedora, a friendly and more advanced GNU/Linux distribution"
"\">Fedora</a>之类预装了大量程序的发行版仅需要十多分钟。"

#: linux.phtml:52
msgid ""
"If you need commercial-quality software to work with business documents, "
"Internet/networking, or multimedia and graphics, it's there right out of the "
"box. Want more than that? Linux can do &ndash; there are many hundreds of "
"free, high quality applications you can find, install and uninstall neatly "
"and easily."
msgstr ""
"如果你所从事的业务文档，因特网/网络，或者多媒体与图像方面的工作中，需要具有商"
"业质量的软件，一应俱全。还要更多？Linux照样办到。你可以找到数以百计的免费而优"
"质的应用软件，干净利落地安装卸载。"

#: linux.phtml:56
#, php-format
msgid ""
"You shouldn't assume however, that Linux is a clone of Windows. To know what "
"to expect when stepping into it, we suggest you read our <a href=\"%s"
"\">Making the switch</a> page."
msgstr ""
"然而你不应该把Linux想成是Windows的克隆。想知道迈向它有什么值得期待，建议你阅"
"读我们的<a href=\"%s\">转向</a>一页。"

#: linux.phtml:62
msgid "The larger picture"
msgstr "大图景"

#. i18n: use the definition of "free software" on GNU.org in place of softwareliberty.com
#: linux.phtml:66
msgid ""
"When you get a distribution of GNU/Linux, <strong>you also get the freedom "
"to study, copy, change, and redistribute it</strong> &ndash;&nbsp;that's "
"what makes it truly <a href=\"http://www.softwareliberty.com/\" title=\"what "
"is freedom in software?\">free software</a>."
msgstr ""
"当你获得一个GNU/Linux发行版，<strong>你也获得了研习，拷贝，修改以及重发布它的"
"自由</strong>。正是如此才使之真正成其为<a href=\"http://www.softwareliberty."
"com/\" title=\"what is freedom in software?\">自由软件</a>。"

#: linux.phtml:70
msgid ""
"Many companies develop their own operating system based on the core <a href="
"\"http://www.gnu.org\" title=\"the GNU project: at the source of all Linux "
"distributions\">GNU software</a>: products they do not have exclusive rights "
"on. How does the wheel turn?"
msgstr ""
"很多公司在核心的<a href=\"http://www.gnu.org\" title=\"the GNU project: at "
"the source of all Linux distributions\">GNU软件</a>基础上开发出他们自己的操作"
"系统: 他们无法独有的产品。何以使然呢？"

#: linux.phtml:74
msgid ""
"Most companies make a profit by <em>selling support and services</em> around "
"their GNU/Linux distribution. Corporate customers buy guaranteed security "
"updates and assistance. Other services often include training and on-demand "
"improvements to software."
msgstr ""
"多数公司通过推销他们围绕其GNU/Linux发行版提供的支持与服务盈利。公司的客户则购"
"买有保障的安全更新与协助。其他的服务还包括培训以及对软件应需改进。"

#: linux.phtml:75
msgid ""
"Some companies, such as HP or IBM, contribute to Linux because they pre-"
"install it on servers they sell."
msgstr ""
"一些公司，如HP或IBM，也从旁协助Linux，那是因为他们在其发售的服务器上预装了"
"Linux。"

#: linux.phtml:76
msgid ""
"An extremely wide community participates in the development and improvement "
"of software, decreasing costs and improving efficiency."
msgstr "一个范围极广的社区参与软件的开发与改进，降低成本的同时也提高了效率。"

#: linux.phtml:80
msgid ""
"In the end, individual end-users often get the software at zero cost, while "
"corporate customers are often happy to pay for more support."
msgstr ""
"最终，终端个人用户常常无需花钱便获得了软件，而公司客户则乐意花钱以获得更多的"
"支持。"

#: linux.phtml:84 switch_to_linux.phtml:165 windows.phtml:86
#, fuzzy
msgid "next:"
msgstr ""
"#-#-#-#-#  linux-trimmed.po (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#\n"
"下一页\n"
"#-#-#-#-#  switch_to_linux-trimmed.po (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#\n"
"下一页：\n"
"#-#-#-#-#  _webpages.po (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#\n"
"下一页\n"
"#-#-#-#-#  windows-trimmed.po (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#\n"
"下一页"

#: pages/more.phtml:18 trimmed_files/pages/more.phtml:18
msgid "Selected reading on the Internet."
msgstr "因特网上选读。"

#: pages/more.phtml:22 trimmed_files/pages/more.phtml:22
msgid "The main players"
msgstr "主打角色"

#. i18n: use url of official localised Fedora homepage, if existing
#: pages/more.phtml:26 trimmed_files/pages/more.phtml:26
#: switch_to_linux.phtml:144
msgid "http://fedoraproject.org/"
msgstr "http://fedoraproject.org/"

#: pages/more.phtml:26 trimmed_files/pages/more.phtml:26
#: switch_to_linux.phtml:144
msgid "Fedora Linux"
msgstr "Fedora Linux"

#: pages/more.phtml:26 trimmed_files/pages/more.phtml:26
#: switch_to_linux.phtml:142 switch_to_linux.phtml:144
msgid "Fedora"
msgstr "Fedora"

#: pages/more.phtml:29 trimmed_files/pages/more.phtml:29
msgid ""
"Prominent and perhaps more advanced distribution, featuring extensive "
"documentation and multiple ways to participate."
msgstr "很不错的兴许也更高级一点的发行版，特别在有大量的文档和众多的参与方式。"

#. #-#-#-#-#  more.po (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#
#. i18n: use url of official localised Ubuntu homepage, if existing
#. i18n: use url of official localised Fedora homepage, if existing
#. #-#-#-#-#  switch_to_linux-trimmed.po (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#
#. i18n: use url of official localised Ubuntu homepage, if existing
#: pages/more.phtml:34 trimmed_files/pages/more.phtml:34
#: switch_to_linux.phtml:126
msgid "http://www.ubuntu.com/"
msgstr "http://www.ubuntu.com/"

#: pages/more.phtml:34 trimmed_files/pages/more.phtml:34
#: switch_to_linux.phtml:126
msgid "Ubuntu Linux"
msgstr "Ubuntu Linux"

#: pages/more.phtml:34 trimmed_files/pages/more.phtml:34
#: switch_to_linux.phtml:124 switch_to_linux.phtml:126
msgid "Ubuntu"
msgstr "Ubuntu"

#: pages/more.phtml:37 trimmed_files/pages/more.phtml:37
msgid ""
"Homepage of the friendliest distribution around, with links to "
"documentation, community-based and commercial support."
msgstr "最友好发行版的主页，含文档链接，基于社区的及商业的支持。"

#: pages/more.phtml:44 trimmed_files/pages/more.phtml:44
msgid "Questions, help, and equipment"
msgstr "问题，帮助，和设备"

#. i18n: If you know of a very good resource in your language, you may put its URL here. Please choose with great care, *ask if in doubt*. By default, leave the url as such.
#: pages/more.phtml:48 trimmed_files/pages/more.phtml:48
msgid "http://linuxpreloaded.com/"
msgstr "http://linuxpreloaded.com/"

#: pages/more.phtml:48 trimmed_files/pages/more.phtml:48
msgid "Computers pre-installed with Linux"
msgstr "预装了Linux的电脑"

#. i18n: image alt description
#: pages/more.phtml:49 trimmed_files/pages/more.phtml:49
msgid "Linux Pre-Loaded"
msgstr "Linux预载"

#: pages/more.phtml:52 trimmed_files/pages/more.phtml:52
msgid ""
"A simple and clear selection of vendors selling computers pre-installed with "
"Linux."
msgstr "遴选出的销售预装Linux电脑的厂商。"

#. i18n: If you know of a very good resource in your language, you may put its URL here. Please choose with great care, *ask if in doubt*. By default, leave the url as such.
#: pages/more.phtml:57 trimmed_files/pages/more.phtml:57
msgid "http://www.nuxified.org/"
msgstr "http://www.nuxified.org/"

#: pages/more.phtml:57 trimmed_files/pages/more.phtml:57
msgid "Nuxified forums"
msgstr "Nuxified论坛"

#. i18n: image alt description
#: pages/more.phtml:58 trimmed_files/pages/more.phtml:58
msgid "Nuxified"
msgstr "Nuxified"

#: pages/more.phtml:61
msgid ""
"Friendly free software support forums, for newcomers and advanced users "
"alike.<br/> If you have a question that we haven't covered, it's a good "
"place to ask!"
msgstr ""
"为新手及高级用户之流提供自由软件支持的论坛。<br/>如果你有我们没有涵盖到的问"
"题，这是个提问的好地方！"

#: pages/more.phtml:66 trimmed_files/pages/more.phtml:69
msgid "Learn and read more"
msgstr "阅读了解更多"

#. i18n: If you know of a very good resource in your language, you may put its URL here. Please choose with great care, *ask if in doubt*. By default, leave the url as such.
#: pages/more.phtml:70 trimmed_files/pages/more.phtml:73
msgid "http://www.fsf.org/"
msgstr "http://www.fsf.org/"

#: pages/more.phtml:70 trimmed_files/pages/more.phtml:73
msgid "Free Software Foundation"
msgstr "自由软件基金会"

#. i18n: image alt description
#: pages/more.phtml:71 trimmed_files/pages/more.phtml:74
msgid "FSF"
msgstr "FSF"

#: pages/more.phtml:74 trimmed_files/pages/more.phtml:77
msgid ""
"The Free Software Foundation defends and advocates the very concept of <a "
"href=\"http://www.softwareliberty.com/\">free software</a> that gave birth "
"to GNU/Linux."
msgstr ""
"自由软件基金会捍卫并倡导<a href=\"http://www.softwareliberty.com/\">自由软件"
"</a>这一观念，是它催生了GNU/Linux。"

#. i18n: If you know of a very good resource in your language, you may put its URL here. Please choose with great care, *ask if in doubt*. By default, leave the url as such.
#: pages/more.phtml:79 trimmed_files/pages/more.phtml:82
msgid "http://en.wikibooks.org/wiki/FLOSS_Concept_Booklet"
msgstr "http://en.wikibooks.org/wiki/FLOSS_Concept_Booklet"

#: pages/more.phtml:79 trimmed_files/pages/more.phtml:82
msgid "the FLOSS concept booklet"
msgstr "FLOSS概念小册"

#. i18n: image alt description
#: pages/more.phtml:80 trimmed_files/pages/more.phtml:83
msgid "FLOSS Booklet"
msgstr "FLOSS小册"

#: pages/more.phtml:83 trimmed_files/pages/more.phtml:86
msgid ""
"A short, entertaining way to clarify thoughts about free, libre, \"open-"
"source\" software."
msgstr "阐明free，libre，“open-source”软件思想的一种言简又打趣的方式。"

#: pages/more.phtml:89 trimmed_files/pages/more.phtml:92
msgid ""
"Note: these links are proposed as a recommendation. They are not commercial."
msgstr "注意：这些链接意为推荐。并非商业用途。"

#: pages/more.phtml:93 trimmed_files/pages/more.phtml:96
msgid "About us"
msgstr "关于我们"

#. i18n: If no localised version exists, use www.gnulinuxmatters.org
#: pages/more.phtml:95 trimmed_files/pages/more.phtml:98
msgid "http://www.gnulinuxmatters.org/"
msgstr "http://www.gnulinuxmatters.org/"

#. i18n: If no localised versions exist, keep URLs identical
#: pages/more.phtml:97 trimmed_files/pages/more.phtml:100
msgid ""
"This website is maintained by a non-profit organization, <em><a href="
"\"http://www.gnulinuxmatters.org/\">GNU/Linux Matters</a></em>, which "
"focuses on Internet advocacy for free software. Please consider "
"participating, or simply helping us by <a href=\"http://www.gnulinuxmatters."
"org/participate/link_buttons/\">making a link to this website</a>."
msgstr ""
"本站由一个非盈利组织，<em><a href=\"http://www.gnulinuxmatters.org/\">GNU/"
"Linux Matters</a></em>维护。该组织专注于在因特网上倡导自由软件。请考虑参与其"
"中或就<a href=\"http://www.gnulinuxmatters.org/participate/link_buttons/\">建"
"立一个链接至本站</a>来帮助我们都行。"

#: pages/more.phtml:101 trimmed_files/pages/more.phtml:104
msgid "legal terms"
msgstr "法律条款"

#. i18n: If no localised version exists, keep URL identical
#: pages/more.phtml:103 trimmed_files/pages/more.phtml:106
msgid "http://www.gnulinuxmatters.org/contact/"
msgstr "http://www.gnulinuxmatters.org/contact/"

#: pages/more.phtml:103 trimmed_files/pages/more.phtml:106
msgid "contact"
msgstr "联系方式"

#: pages/more.phtml:104 trimmed_files/pages/more.phtml:107
msgid "credits"
msgstr "鸣谢"

#. i18n: If no localised version exists, keep URL identical
#: pages/more.phtml:106 trimmed_files/pages/more.phtml:109
msgid "http://www.gnulinuxmatters.org/about/faq/"
msgstr "http://www.gnulinuxmatters.org/about/faq/"

#: pages/more.phtml:106 trimmed_files/pages/more.phtml:109
msgid "FAQ"
msgstr "FAQ"

#: trimmed_files/pages/more.phtml:62
msgid ""
"Friendly free software support forums, for newcomers and advanced users "
"alike.<br/>If you have a question that we haven't covered, it's a good place "
"to ask!"
msgstr ""
"为新手及高级用户之流提供自由软件支持的论坛。<br/>如果你有我们没有涵盖到的问"
"题，这是个提问的好地方！"

#: switch_to_linux.phtml:58
msgid "Making the switch to Linux"
msgstr "转向Linux"

#: switch_to_linux.phtml:62
msgid "A few advantages"
msgstr "一些优点"

#: switch_to_linux.phtml:65
msgid "Freedom"
msgstr "自由"

#. i18n: image alt description
#: switch_to_linux.phtml:67
msgid "freedom"
msgstr "自由"

#. i18n: link to Free Software definition on GNU.org site, if softwareliberty.com is not translated in your language
#: switch_to_linux.phtml:68
msgid ""
"Unlike Windows, GNU/Linux is <a href=\"http://www.softwareliberty.com/\" "
"title=\"What does Free Software mean?\">free software</a> &ndash; free as in "
"freedom. Install it on all computers and make copies for your friends! You "
"can even study it, transform it as you please, or build and sell your own "
"distribution."
msgstr ""
"不像Windows，GNU/Linux是<a href=\"http://www.softwareliberty.com/\" title="
"\"What does Free Software mean?\">自由软件</a> — free源自freedom。在所有的电"
"脑上安装它，为你的朋友们制作副本！只要你高兴，你可以研习，转换，或者构建及出"
"售你自己的发行版。"

#: switch_to_linux.phtml:70
msgid "Programs and ease of use"
msgstr "程序与易用"

#. i18n: image alt description
#: switch_to_linux.phtml:72
msgid "add/remove programs easily"
msgstr "简便地添加／移除程序"

#: switch_to_linux.phtml:73
msgid ""
"A wealth of free applications are available at no cost, in an interface very "
"similar to Windows or Mac OSX. Edit professional documents, burn music CDs, "
"rework photos, design a website, or organise music right after install."
msgstr ""
"很多自由应用软件免费可用，而界面与Windows或者Mac OS X十分相似。一经安装，便可"
"编辑专业文档，刻录音乐CD，改动照片，设计网站。"

#: switch_to_linux.phtml:74
msgid ""
"The internal installer makes it incredibly easy to find, install and remove "
"programs, suppressing the task of searching the web for software that is not "
"crippled or harmful."
msgstr ""
"内置的安装程序避免了从网上搜寻无损亦无害的软件，使寻找，安装以及移除程序变得"
"异常简便。"

#: switch_to_linux.phtml:76
msgid "No fighting."
msgstr "不再挣扎"

#. i18n: image alt description
#: switch_to_linux.phtml:78
msgid "built solid"
msgstr "坚实构造"

#: switch_to_linux.phtml:79
msgid ""
"Keeping your computer in shape over time needn't be a struggle. One year on, "
"GNU/Linux runs just as fast as the first day. And it may bring your old PC "
"back to life."
msgstr ""
"让你的电脑青春常驻无须费功夫。一年之后，GNU/Linux跑起来还跟第一天那么快。它还"
"有可能让你作古的PC起死回生。"

#: switch_to_linux.phtml:80
msgid ""
"Also, forget expensive and restrictive anti-virus, anti-spyware, anti-"
"anything and anti-everything. There are <em>no spyware and no viruses</em> "
"under Linux. Regular, easy software updates will keep regular users entirely "
"safe."
msgstr ""
"同时，也忘了那些昂贵而又受限的反病毒，反间谍，反任何东西，反一切东西的软件。"
"Linux下<em>没有间谍软件也没有病毒</em>。定期简便的软件更新动作就可以完全确保"
"一般用户的安全。"

#: switch_to_linux.phtml:88
msgid "How installation works"
msgstr "安装如何进行"

#: switch_to_linux.phtml:92
msgid "Try out: the live CD"
msgstr "试用：live CD"

#: switch_to_linux.phtml:94
msgid ""
"Using a live CD means that Linux will be running on your computer "
"<em>without installing anything</em>. It's a risk-less way to try and see by "
"yourself what Linux is."
msgstr ""
"使用live CD意即<em>在不安装任何东西的情况下</em>让Linux在你的电脑上运行。这是"
"你尝试体验Linux的一个无风险方案。"

#: switch_to_linux.phtml:96
msgid ""
"When running on a live CD, your computer uses solely the CD-ROM to work "
"&ndash; it is a little slow, but reliable. You can launch all of the default "
"programs, edit documents, and browse the web."
msgstr ""
"在live CD上运行时，你的电脑仅用了CD-ROM在工作。它是有点慢，不过保险。你可以启"
"动所有预装的程序，编辑文档以及浏览网页。"

#: switch_to_linux.phtml:98
msgid ""
"Using a live CD requires <strong>no advanced knowledge in computing</"
"strong>. If you feel confident simply using Windows from time to time, then "
"this is within your reach."
msgstr ""
"使用live CD<strong>无需高深的计算机知识</strong>。如果你平时用起Windows来都可"
"以很从容，那这对你来说也力所能及。"

#. i18n: image alt description
#: switch_to_linux.phtml:103
msgid "computer screen"
msgstr "计算机屏幕"

#: switch_to_linux.phtml:104
msgid "Installing as a dual boot"
msgstr "安装成双启动"

#: switch_to_linux.phtml:106
msgid ""
"It is possible to install GNU/Linux along with Windows. This means that upon "
"start-up, you will be greeted with a screen allowing you to boot into the "
"operating system you prefer."
msgstr ""
"安装Linux使之与Windows共存也是可能的。这样，在你开启的时候，你会从屏幕上得到"
"提示，让你可以导入你偏爱的操作系统。"

#: switch_to_linux.phtml:108
msgid ""
"Setting up a dual-boot can be helpful if you need time to abandon "
"restrictive software. It is <a href=\"http://www.psychocats.net/ubuntu/"
"installing\" title=\"a tutorial on dual-booting Windows and Ubuntu\">not "
"difficult to set-up</a>, though erasing Windows altogether is even easier."
msgstr ""
"如果摈弃限制性的软件需要时间，设定双启动对你会有帮助。<a href=\"http://www."
"psychocats.net/ubuntu/installing\" title=\"a tutorial on dual-booting "
"Windows and Ubuntu\">设定双启动并不难</a>，但将Windows一并擦掉则更容易些。"

#: switch_to_linux.phtml:110
msgid ""
"Installing Linux on your computer will take you less than 30 minutes. It is "
"not an obvious step for complete beginners, but if you use computers on a "
"daily basis this is very likely within your reach. If you have already re-"
"installed Windows on your computer, rest assured that installing Linux is no "
"harder."
msgstr ""
"在你的电脑上安装Linux只会花掉你不到30分钟的时间。这对完完全全的初学者来讲并不"
"是一个明白的举动，但如果你每天都用电脑，这应该也在你力所能及的范围之内。如果"
"你已经在你的电脑上重装过Windows，那就放心吧，安装Linux定不难于此。"

#: switch_to_linux.phtml:119
msgid "Off you go"
msgstr "你何去何从"

#: switch_to_linux.phtml:121
msgid ""
"Here are two distributions of GNU/Linux which we feel are best suited for "
"newcomers. Download and burn a CD to get started!"
msgstr ""
"这是我们感觉最适合新手的两款GNU/Linux发行版。下载之后刻录一张CD，然后就开始"
"吧！"

#: switch_to_linux.phtml:127
msgid ""
"Simple, easy, usable and our personal favourite. A tanned, smooth atmosphere "
"that never gets in your way. All programs are kept in order and managed "
"easily. Configuration is kept simple rather than exhaustive."
msgstr ""
"简单，容易，实用，是我们的最爱。铺展在你面前的是一片柔和与舒畅。所有的程序有"
"条不紊，管理方便。配置文件简约而不冗赘。"

#: switch_to_linux.phtml:128
msgid ""
"We recommend this friendly and complete distribution if you are looking for "
"an easy way to try and step into GNU/Linux."
msgstr ""
"如果你寻求一种简易的方式对GNU/Linux进行入门尝试，我们推荐这款友好而又完满的发"
"行版。"

#: switch_to_linux.phtml:136
msgid "http://www.ubuntu.com/download/"
msgstr "http://www.ubuntu.com/download/"

#: switch_to_linux.phtml:136
msgid "Go download the Ubuntu CD"
msgstr "去下载Ubuntu CD"

#. i18n: if you don't know of a clean, simple comparison website, simply remove the link.
#: switch_to_linux.phtml:146
msgid ""
"The distribution by the long-time prominent GNU/Linux developer company Red "
"Hat. The default layout is similar to Ubuntu (it is also possible to use "
"KDE, the more advanced desktop environment in use in Kubuntu), but <a href="
"\"http://polishlinux.org/choose/comparison/?distro1=Ubuntu&amp;distro2=Fedora"
"\" title=\"What are the differences between Fedora and Ubuntu?\">there are "
"differences</a> in the chosen applications, install protocols and several "
"technical elements."
msgstr ""
"这款发行版出自长期以来业绩卓著的GNU/Linux开发者公司Red Hat。默认的设计与"
"Ubuntu类似（也可以用KDE，用于Kubuntu的更高级的这桌面环境），但在所选应用程"
"序，安装协议以及技术元素上<a href=\"http://polishlinux.org/choose/"
"comparison/?distro1=Ubuntu&amp;distro2=Fedora\" title=\"What are the "
"differences between Fedora and Ubuntu?\">存在区别</a>。"

#: switch_to_linux.phtml:147
msgid ""
"We recommend this distribution if you wish to learn more about the workings "
"of a GNU/Linux system, security configuration, or work on software "
"development."
msgstr ""
"如果你想学习更多有关GNU/Linux系统如何工作，相关安全配置或者从事软件开发，我们"
"推荐这款发行版。"

#: switch_to_linux.phtml:155
msgid "http://fedoraproject.org/get-fedora"
msgstr "http://fedoraproject.org/get-fedora"

#: switch_to_linux.phtml:155
msgid "Go download the Fedora DVD or CD"
msgstr "去下载Fedora DVD或CD"

#: switch_to_linux.phtml:159
msgid "Note: these links are not commercial."
msgstr "注意：这些链接非商业目的。"

#. i18n: text of the link pointing to the "more" page
#: switch_to_linux.phtml:166
msgid "Discover more"
msgstr "发现更多"

#: switch_to_linux.phtml:168 windows.phtml:88
#, fuzzy
msgid "previous:"
msgstr ""
"#-#-#-#-#  switch_to_linux-trimmed.po (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#\n"
"前一页：\n"
"#-#-#-#-#  _webpages.po (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#\n"
"上一页\n"
"#-#-#-#-#  windows-trimmed.po (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#\n"
"前一页"

#. i18n: The way you refer to a website's main page in your language.
msgid "Home"
msgstr "主页"

#. i18n: Try to be as concise and short as possible. This appears in the top header menu and must be easily readable.
msgid "More"
msgstr "更多"

#. i18n: The term 'FAQ' may not be meaningful, or have an equivalent acronym in your language. If so, just skip the term.
msgid "Linux FAQ - common questions about GNU/Linux"
msgstr "Linux FAQ — 关于GNU/Linux的常见问题"

#. i18n: Here the intent is to be a little provocative. Exact translation is not required.
msgid "How to Misunderstand Free Software"
msgstr "如何误解自由软件的"

#. i18n: This is the title of the 'Screenshots' page.
msgid "What Linux looks like"
msgstr "Linux什么样？"

#. i18n: If it makes sense in your language, do not formulate 'why not windows' as a question. This appears in the top header menu and should be as short and concise as possible.
msgid "Why not Windows"
msgstr "为什么不要Windows?"

#. i18n: This title can be translated loosely
msgid "Restrictions"
msgstr "限制"

#. i18n: This title can be translated loosely
msgid "Restrictions - further details"
msgstr "限制 — 进一步的详情"

#. i18n: This title can be translated loosely
msgid "Stand for a free society"
msgstr "代表自由社会"

#. i18n: This title can be translated loosely
msgid "What about choice?"
msgstr "选择又如何？"

#. i18n: This title can be translated loosely
msgid "No source code"
msgstr "无源代码"

#. i18n: This appears in the top header menu and should be as short and concise as possible.
msgid "Switch to Linux"
msgstr "转向Linux"

msgid "Choose a distribution"
msgstr "选择一个发行版"

msgid "From Windows to Linux"
msgstr "从Windows到Linux"

#. i18n: This should be translated as if it was 'Try *and* install'. In English there was possible confusion (with 'try to install') but this was the intended title.
msgid "Try or install"
msgstr "试用或安装"

#. i18n: This is the description of the homepage, and it appears in Google results! Please pay particular attention to this one =)
msgid ""
"Get GNU/Linux! A simple, clear website about Linux. | What is Linux? | Why "
"not Windows? | Tips to make the switch"
msgstr ""
"获取GNU/Linux！一个简明的关于Linux的网站。| 什么是Linux？| 为什么不要"
"Windows? | 转向的提示"

#. i18n: This is the description of the 'More' page
msgid "Read and discover more about Linux."
msgstr "阅读并发现更多关于Linux的东西"

#. i18n: This is the description of the 'Linux' page
msgid "What is Linux? A clear explanation."
msgstr "什么是Linux？一个明晰的解释。"

# the same text appears in linux.linux_faq.po
#. i18n: This is the description of the 'Linux FAQ' page
msgid "Frequently Asked Questions about GNU/Linux."
msgstr "关于GNU/Linux的高频提问。"

#. i18n: This is the description of the 'Misunderstanding Free Software' page
msgid "An unconventional way to (re)discover free software."
msgstr "一个（重新）认识自由软件的蹊径"

#. i18n: This is the description of the 'Screenshots' page
msgid "A brief look at Linux in everyday use."
msgstr "小看一眼日常使用中的Linux"

#. i18n: This is the description of the 'Why not Windows' page
msgid "Four good reasons to avoid proprietary software."
msgstr "避开私有软件四条不错的理由"

#. i18n: This is the description of the 'Restrictions' page
msgid "Restrictions in a proprietary software license."
msgstr "私有软件许可协议的种种限制"

#. i18n: This is the description of the 'Restrictions further details' page
msgid "Restrictions in a proprietary software license - more details."
msgstr "私有软件许可协议的种种限制 — 更多详情"

#. i18n: This is the description of the 'Stand for a free society' page
msgid "How software affects freedom in society."
msgstr "软件如何影响社会中的自由。"

#. i18n: This is the description of the 'What about choice' page
msgid "How Microsoft lock customers in."
msgstr "Microsoft如何禁锢客户"

#. i18n: This is the description of the 'What about source code' page
msgid "No source code means no trust and no security."
msgstr "无源代码就意味着不可靠与不安全"

#. i18n: This is the description of the 'Switch to Linux' page
msgid "Switch to Linux: Good tips and advice."
msgstr "转向Linux：好的提示与建议"

#. i18n: This is the description of the 'Choose a distribution' page
msgid "Recommended Linux distributions for everyday users."
msgstr "推荐给日常用户的Linux发行版"

#. i18n: This is the description of the 'From Windows to Linux' page
msgid "The advantages and disadvantages of Linux over Windows."
msgstr "选用Linux而非Windows的优缺点"

#. i18n: This is the description of the 'Try or Install' page. i18n note: this should be translated as if it was 'Try *and* install'. In English there was possible confusion (with 'try to install') but this was the intended title.
msgid "Try or install Linux on your computer, very easily."
msgstr "在你的电脑上试用或安装Linux，异常容易。"

msgid "get GNU/Linux!"
msgstr "获取GNU/Linux！"

msgid "read our full article"
msgstr "阅读全文"

msgid "back up:"
msgstr "返回上一层"

msgid "top"
msgstr "顶层"

msgid "back to top of page"
msgstr "返回页面顶端"

#: windows.phtml:31
msgid "Windows and Office work fine &mdash; Why worry about it?"
msgstr "Windows和Office用得好好的，为什么要担心呢？"

#: windows.phtml:41
msgid ""
"A legal copy of Windows is expensive, but what do you get? Windows and "
"Office are licensed, not sold."
msgstr ""
"一个正版的Windows那么昂贵，但是你得到了什么呢？Windows和Office是注册许可的，"
"不是变卖的。"

#: windows.phtml:42
msgid ""
"By using these products, we have to agree to <strong>a number of harsh "
"restrictions</strong>. For most Windows licenses, you can't keep the "
"software when you change the hardware. You sometimes can't even give your "
"software away. Who can run the software? On which computer? What can you do "
"with it? The list of restrictions is long and some items are outrageous."
msgstr ""
"要用这些产品，我们得同意<strong>一系列的严格限制</strong>。对大多数的Windows"
"协议，当变更硬件的时候你并不能保留软件。有的时候，你甚至不能派送你的软件。谁"
"能运行该软件？运行在哪台计算机上？你如何处理它？那张满是限制的表单奇长无比而"
"且一些条款简直不可理喻。"

#: windows.phtml:50
msgid "Software should come without locks in it."
msgstr "软件应该不带任何枷锁地发布。"

#: windows.phtml:51
msgid ""
"Why are Office documents difficult to export? Why are the formats "
"continually changing? Why can you not even uninstall some programs? It might "
"be that if you look for choice, Microsoft products aren't for you."
msgstr ""
"为什么Office文档难于导出呢？为什么它的格式持续变更呢？更有甚者，为什么你无法"
"卸载一些程序呢？那可能是你在寻找选择，而Microsoft的产品并不适合你。"

#: windows.phtml:57
msgid ""
"The source codes of Windows and Office are hidden, so, <strong>no one is "
"allowed to understand</strong> how these programs work."
msgstr ""
"Windows和Office的源代码不可见，因此，<strong>不允许任何人去理解</strong>这些"
"程序是如何运作的。"

#: windows.phtml:58
msgid ""
"If you can't get a right to inspect source code (the human-readable inner "
"workings of a program), you can't have someone correct flaws or evaluate how "
"your privacy is protected for you."
msgstr ""
"倘若你不能获得检视源代码（一个程序人类可读的内部机理）的权利，你就不能让某人"
"修补缺陷或评估你的隐私被保护得怎样。"

#: windows.phtml:59
msgid ""
"And guess what? On software that comes with source code, viruses and spyware "
"aren't effective, and security isn't bought on extra. The antivirus software "
"industry, in which Microsoft is now a significant player, prefers you to use "
"Windows."
msgstr ""
"猜怎么着？病毒对那些与源代码一同发布的软件失效了，要安全不用再额外破费。反病"
"毒产业，Microsoft在这里面可是一个重要角色，是特别青睐你用Windows的。"

#: windows.phtml:67
msgid ""
"A free society requires free software. Think of \"free\" as in freedom, not "
"price: the freedoms to inspect, learn from, modify the software you use."
msgstr ""
"一个自由社会需要自由软件。把“free”理解为自由（freedom）里面的free，与价格无"
"干：是检视，学习，修改你所用的软件的自由。"

#: windows.phtml:68
msgid ""
"Computers are used to share ideas, culture and information. Without these "
"freedoms over software, we risk losing control over what we share."
msgstr ""
"计算机是用来分享观点，文化和信息的。如若没有软件上的这些自由，我们则将承担对"
"这些分享品失去掌控的风险。"

#: windows.phtml:69
msgid ""
"This is happening today. From plain annoying technologies such as Digital "
"Restrictions Management (<strong>DRM</strong>) to downright frightening ones "
"like <strong>Trusted Computing</strong>, everyone's ability to participate "
"in culture is threatened."
msgstr ""
"而这一切现在正在发生。种种技术，从明显恼人的如数字约束管理（<strong>DRM</"
"strong>）到十分吓人的如<strong>可靠计算</strong>，每个人参与文化的能力都在受"
"到来自它们的威胁。"

#: windows.phtml:70
msgid ""
"If you have to give up your freedoms to use software, maybe you should not "
"be happy with it."
msgstr "如果你得放弃你的自由才能用上软件，兴许你该不高兴了吧。"

#: windows.phtml:78
msgid ""
"Many people find that Windows, an otherwise decent piece of software, "
"<strong>withdraws so many rights</strong> from them, that it is not worth "
"them using it. Mac&nbsp;OS is not much better, either."
msgstr ""
"很多人发觉Windows从他们那里<strong>没收了太多的权利</strong>，尽管除此之外它"
"是一款不错的软件，但不值得使用。Mac OS也是半斤八两。"

#. i18n: use the localized definition of "free software" on GNU.org in place of softwareliberty.com
#: windows.phtml:82
#, php-format
msgid ""
"If you find <a href=\"http://www.softwareliberty.com/\" title=\"what is "
"freedom in software?\">free software</a> attractive, you might want to <a "
"href=\"%s\" title=\"make the switch to Linux today!\">give Linux a try</a>."
msgstr ""
"如果你觉得<a href=\"http://www.softwareliberty.com/\" title=\"what is "
"freedom in software?\">自由软件</a> 很有吸引力，那你也许想<a href=\"%s\" "
"title=\"make the switch to Linux today!\">尝试一下Linux</a>吧。"

#~ msgid "Why not Windows?"
#~ msgstr "为什么不要Windows？"

#~ msgid ""
#~ "Friendly free software support forums, for newcomers and advanced users "
#~ "alike.<br/>\tIf you have a question that we haven't covered, it's a good "
#~ "place to ask!"
#~ msgstr ""
#~ "为新手及高级用户提供自由软件支持的论坛。<br/>如果你有我们没有涵盖到的问"
#~ "题，这是个提问的好地方！"

#~ msgid "How software freedom affects software in society."
#~ msgstr "软件自由怎样影响社会软体"
